英國反駁中國涉BNO批評

【Now新聞台】英國駐華大使館再發表文章，回應中國就英國國民海外護照BNO的批評。

文章指，中英聯合聲明的備忘錄列明，中國承諾准許前英國殖民地公民用英國發出的旅行證件旅行，指如果中方不承認BNO等於直接違反承諾。

英國駐華使館又在文章中指，中英聯合聲明及備忘錄從未提及BNO，亦沒授護照持有人居英權，並未違反中英聯合聲明。

對於中國批評英國為BNO持有人提供申請英國公民身份的途徑，文章指BNO不提供英國公民身份，持有人受到既有永久居留申請程序約束，強調有關程序公開透明，包括中國公民的任何人都可以申請英國公民資格。